Обращение Камчатского Окружного Революционного Комитета ко всем организациям, учреждениям и трудящимся Камчатского Округа

Небывалый ливень, лившийся непрерывно около суток разразился в некоторых районах Владивостокского и Хабаровского округов. Неслыханное тяжелое бедствие внезапно постигло население этих районов. Наводнением затоплено около 80 селений. Есть человеческие жертвы. Десятки тысяч населения остались без крова, погибли запасы продовольствия, гибнет скот, посевы, сенокосы. Наводнением причинены громадные убытки государственным промышленным предприятиям.

Краевой орган власти трудящихся -- Далькрайисполком принял экстренные меры по оказанию первоначальной помощи пострадавшему населению и под его руководством организованы Краевая и Окружные чрезвычайные комиссии для дальнейшей борьбы со стихией и для оказания необходимой помощи пострадавшему населению.

Трудящиеся Камчатки не могут и не должны безучастно отнестись к тяжелым бедствиям и лишениям, постигшим наших братьев Приморья. Октябрьская революция спаяла в единый трудовой революционный коллектив рабочих и крестьян СССР Развертывающееся строительство социализма связало неразрывными экономическими нитями фабрику и землю, область с областью, район с районом.

Успехи одного района есть успехи всего трудового населения Союза, бедствие одного района -- бедствие всех трудящихся. Как на военных фронтах, так и на хозяйственных, трудящиеся СССР сильны своей организованной сплоченностью, своей твердой волей к достижению намеченных целей.

Камчатский Окрревком организовал Окружную и районные чрезвычайные комиссии по оказанию помощи пострадавшему от наводнения населению ДВ Края и призывает все трудовое население Округа крестьян, кочевников туземцев, рабочих и служащих, органы советской власти и советскую общественность откликнуться на призыв Далькрайисполкома, оказать всемерную материальную помощь пострадавшему населению Края. Окрревком, учитывая срочную необходимость помощи, перевел 1000 рублей Окрревком уверен, что классовая солидарность трудящихся Камчатки поможет в кратчайший срок изжить бедствия и лишения постигшие, в силу стихийных обстоятельств, наших братьев крестьян Приморья.

Камчатский Окрревком

Ко всем трудящимся Дальне-Восточного Края

Обращение Дальне-Восточного Краевого Исполкома

В ночь с девятого на десятое августа, во Владивостокском и Хабаровском округах, разразился сильный ливень, продолжавшийся 18 часов. В ряде мест ливни повторились и в последующие дни.

Как последствие громадного количества выпавшей влаги, реки: Сучан, Майхе, и Уссури с притоками Вака, Иман, Бикин и Хорь вышли из берегов и затопили значительную часть территории Ивановского, Шкотовского, Яковлевского, Суй-фунского, Сучанского, Спасского, Шмаковского и Калининского районов. В этих районах затоплено до восьмидесяти селений, десятки тысяч населения остались без крова, есть человеческие жертвы, погибли запасы продовольствия, гибнет скот, посевы, сенокосы. Железнодорожная линия во многих местах размыта; сообщение между Хабаровском и Владивостоком прервано. Размывом также причинены громадные убытки государственным промышленным предприятиям.

Прибыль воды продолжается. По метерологическим сведениям, возможно повторение ливней, с переходом их в район, Амурского и Зейского округов.

Крайисполком ставит в известность население, что для борьбы с наводнением его последствиями и для оказания помощи пострадавшему населению им организованы Краевая, окружные и районные чрезвычайные комиссии и отпущены средства на оказание первоначальной помощи пострадавшему населению, Комиссии широко развертывают свою работу по оказанию помощи населению края, куда посланы уполномоченные, продовольствие и медицинские отряды командированы все плавучие средства и палатки для устройства временных жилищ и прочее.

Сообщая о внезапно постигшем Край стихийном бедствии и о первых мероприятиях, принятых по борьбе с ним и по оказанию помощи населению, Краевой Исполнительный Комитет обращается ко всему населению Края с призывом: оказать ему полную поддержку и содействие в проведении органами власти на местах всех мероприятий по скорейшей ликвидация последствий стихийного бедствия и по оказанию помощи пострадавшему населению.

В первую очередь, Крайисполком особо обращается и призывает население сел, деревень и городов, ближайших к затопленный местностям, оказать всемерную помощь пострадавшему населению, путем временного предоставления, лишившимся крова, жилищ, оказания помощи рабочей силой, перевозочными средствами и продовольствием.

В виду угрозы наводнения прибережным селениям Амурского, Зейского и Николаевского округов, Крайисполком, одновременно, обращается к населению этих округов с просьбой проявить самодеятельность по проведению необходимых предупредительных, против наводнения, мероприятий, особое внимание уделив скорейшей уборке с полей поспевших хлебов.

Район затронутый наводнением, количество пострадавшего населения, причиненные ему убытки настолько огромны, что только при участии населения, всей советской общественности, совместно с органами советской власти на местах, под руководством Крайисполкома, -- возможно провести успешно борьбу со стихией и своевременно оказать необходимую помощь пострадавшему населению.

Врид. Председателя Далькрайисполкома МЕДВЕДЬ.

Секретарь НЕЗНАХИН.

[заметки]

Провал конференции по морскому разоружению

Недавно в Женеве собралась конференция представителей Америки, Англии и Франции, согласно договоренности на последней сессии Лиги Наций, для разрешения давным давно поднятого вопроса о сокращении морского вооружения.

Однако, никто из участников конференции, как и все оставшиеся не приглашенными за стол с господами «миротворцами» не возлагал надежд на какой либо успех конференции. И конференция, бесплодно потратив время, вынуждена была Женевский пикник об'явить законченным, не дав ничего кроме потока красивых фраз о «мире на земле». Тройственная конференция по разоружению прекратила свое бесславное существование.

Судьба этой конференции несомненно представляет собой классический пример неудачи международной конференции, созванной для обсуждения вопросов, разрешение которых невозможно в силу самого существа империализма.

Провал Женевской конференции по морскому разоружению очевидно должен повести к новому перемещению сил на империалистической арене.

Неудача, хотя бы нормального ограничения морского вооружения, должна свидетельствовать о бесплодности попыток буржуазных государств приостановить лихорадку вооружений и подготовки новых войн.

Перед лицом трудящихся всего мира выявилась полная картина непримеримости и противоречий между крупнейшими империалистическими державами.

Это должно в частности способствовать разрушению пацифистских социал-демократических правых иллюзий, задерживающих развитие процесса обновления социальных государственных отношений, существующих в капиталистическом мире.

Новые ходы

Неудача женевского фарса заставляет наших врагов менять курс

ВАРШАВА, 6 (Тасс). Газета «Варшавска Пранна» пишет: «На шахматной доске дипломатии появились новые перемены. Провал женевской конференции вызвал перемену обстановки. В особенности после того как обнаружилась, благоприятная для Москвы, позиция американских нефтянников, Англия делает попытку смягчить свое отношение с Москвой. Об этом свидетельствует последняя речь Чемберлена. Одновременно Англия поворачивает в сторону нажима на Германию, совместно с Францией и Бельгией. Для России путь соглашения с западными государствами лежит через Польшу. Поэтому возможно, что слухи о благоприятных для Польши переменах, в отношении Советского правительства, по вопросу пакта о ненападении с Польшей и прибалтийскими государствами, а также о переменах в общей балтийской политике СССР -- весьма обоснованы. Это имеют большое значение для Польши, Литвы и всего мира.

В Китае

Зверская расправа с рикшами

Демонстрация рикш в Ханькоу расстреляна войсками --

В знак протеста в Ханькоу забастовали 7000 рабочих

ПЕКИН, 2 (Тасс). По сообщению Ханькоусского корреспондента агенства «Ассошиейтед Пресс», 1.000 рабочих-рикшей организовали перед зданием китайской торговой палаты, в Ханькоу демонстрацию протес-та против прекращения выдачи пособий. Демонстранты частично повредили здание палаты. Войска открыли стрельбу по рабочим. В результате стрельбы убито четверо, ранено большое количество демонстрантов. В связи с расстрелом демонстрации в Ханькоу -- забастовало 7000 рабочих.

Китайская черная сотня за работой

В Ханькоу идут расстрелы коммунистов

ПЕКИН, 2 (Тасс). По сообщению Ханькоусского корреспондента агенства «Ассошиейтед Пресс», 1.000 рабочих-рикшей организовали перед зданием китайской торговой палаты, в Ханькоу демонстрацию протес-та против прекращения выдачи пособий. Демонстранты частично повредили здание палаты. Войска открыли стрельбу по рабочим. В результате стрельбы убито четверо, ранено большое количество демонстрантов. В связи с расстрелом демонстрации в Ханькоу -- забастовало 7000 рабочих.

Хунхуз-генерал готовит новую провокацию на КВжд

Мукденцы ведут подготовку к захвату КВжд

ПЕКИН, 8 (Тасс). За последнее время японская печать распространяет слухи о намерении Мукдена произвести захват КВжд. Дайренская газета «Манчжу Ници Ници» пишет, что главноначальствующий Чжан-Хуан-Сян во время последней поездки в Пекин совещался с Чжан-Цзо-Лином по этому поводу. В результате совещания введена дополнительная статья в положении об управлении главноначальствующего на случай возникновения на линии КВжд чрезвычайных обстоятельств, когда будет необходимо применение вооруженной силы. Газета рассматривает этот пункт как приготовление к захвату КВжд.

Разбойничье «правосудие»

Судья, оправдавший т. Бородину и 3-х дипкурьеров предан суду

ШАНХАЙ, 4 (Тасс). По сообщению «Нортс Чайна Стандарт» пекинское правительство распорядилось отправить в Цзинаньфу арестованных в Пекине родственников судьи Хочуана, освободившего Бородину и трех советских дипькурьеров, Арестованные жена судьи Хочуана, его юный брат и две дочери отправлены под усиленным конвоем в распоряжение Чжан Цзун-Чана для суда.

Китайские купцы борются с тяжелыми налогами

ПЕКИН, 6 (Тасс). В Кантоне двадцатитысячная толпа китайских купцов окружила здание, где заседало гуандунское провинциальное правительство и потребовала отмены налога на предметы роскоши, под действие которого подпадает большинство предметов широкого потребления. Купцы требовали немедленного ответа. Так как правительство ответа не дало, толпа, несмотря на ливень, соорудила вокруг здания временные палатки и заставила трех членов правительства, включая Литисина провести в здании всю ночь. На рассвете следующего дня к зданию прибыли 2000 солдат и пожарная команда. Купцы разошлись лишь после трехчасовой борьбы с солдатами и пожарными.

Закрывают глаза

Правогоминдановцы подгнивая в корнях, тешат себя надеждами

ХАНЬКОУ, 13 (Тасс). 6 августа в Ханькоу вышел первый номер органа Гоминдана «Пипильс Трибунал», после реорганизации редакции. Передовая, под заголовком «После разрыва с коммунистами», посвящена вопросу о взаимоотношениях между китайской компартией и Гоминданом. «Некоторые предвидят, -- говорится в статье, -- внутренний распад в результате устранения из Гоминдана коммунистических членов. Для таких опасений есть достаточные основания, если исходить из примера Нанкина. Однако, в Ухане за такого рода последствия опасаться не приходится, ибо у нас нет предпосылок существовавших, в свое время, в Нанкине. Самый факт разрыва с коммунистами безусловно достоин сожаления: среди коммунистов есть много подлинных революционеров, Гоминдан будет искренно сожалеть о том, что он лишился их помощи. Но национальное правительство, исходя из того, что оно является правительством Гоминдана, пришло к выводу необходимости принять меры для изменения создавшегося положения».

Заявление делегации Компартии Германии на об'единенном пленуме ЦК и ЦКК ВКП

За единство партии, против раскольнической деятельности оппозиции

МОСКВА, 7 (Тасс). Коммунистическая партия Германии следила с величайшим вниманием за выступлениями оппозиции ВКП, начиная с ее первой вылазки на 14 партс'езде, до ее новейших атак против ВКП и Коминтерна. Коммунистическая партия Германии совместно с ВКП принимала активное участие во внутрипартийной борьбе в ВКП, также с тем что вожди русской оппозиции оказывали сильнейшую поддержку ультралевым ренегатам германского коммунизма. На многих широких дискуссиях, тысячах собраний ячеек, сотнях городских конференций, десятках губернских с'ездов, Германская Компартия обсуждала спорные вопросы ВКП. Громадным большинством, ясно и безоговорочно, немецкие коммунисты высказались по всем спорным вопросам за линию ЦК ВКП. Наш одинадцатый Эссенский партс'езд, который закрепил это мнение специальным постановлением по русскому вопросу олицетворяет единодушие нашей партии в борьбе против троцкистской оппозиции в ВКП.

Издеваясь над постановлениями собственной партии и Коминтерна, ломая их, оппозиция продолжает борьбу против ленинизма. Выступление оппозиции на последнем восьмом пленуме ИККИ содержало в себе целую цепь враждебных вылазок, беспримерного клеветничества против Коминтерна.

Оппозиция открыто и тайно всеми средствами и всеми путями, поддерживает, укрепляет, воодушевляет исключенную из нашей партии группу, состоящую из контрреволюционных элементов, под руководством Маслова, Рут Фишер и Урбанса. Эта группа ведет беспощадную борьбу против нашей партии. Вся ее политика состоит из мелких дрязг, партизанских выступлений против массовой, революционной работы компартии Германии. Она пытается дезорганизовать союз красных фронтовиков, единственную боевую организацию германского пролетариата. Ее информационный листок «Знамя Коммунизма» представляет со бой собран. клеветы против Советского Союза, собрание подлых нападок на Коминтерн, издевательства и предательства по отношению ко всем революционным движениям в других странах (Англия, Китай, Австрия).

Потеряв какое бы то ни было влияние среди членов партии, добившись того, что за ними не идет больше ни один коммунистический рабочий, группа Рут Фишер, Маслова и Урбанса превратилась, правда в ничтожную, составную часть могучей машины подготовки империалистической войны против СССР.

Эта группа держится только благодаря поддержке двух факторов: с одной стороны, благодаря покровительственной поддержке ее буржуазным государством, юстицией и полицией, с другой стороны, она держится благодаря непосредственному постоянному сотрудничеству с оппозицией в ВКП, снабжающей исключенных ультралевых всяким материалом, вооружающей ее всякого рода аргументацией, руководящей тактикой этой группы, направляющей ее агитацию против партии. Пользуясь украденным мандатом в рейхстаге Рут Фишер могла выступить в буржуазном немецком парламенте под аплодисменты всех враждебных партий социал-демократов и монархистов, в качестве рупора русской оппозиции против политики СССР. Наряду с социалистическим вестником Дана и Абрамовича, в Берлине выходит регулярно оппозиционный вестник: Масловский «Информационный листок», который печатает речи, заявления и статьи Троцкого, Зиновьева и других. Исключительно только помощью вождей оппозиции можно об'яснить то, что группа Маслова и Рут Фишер превратилась в полном смысле слова в особую партию со своим руководством, своим периодическим органам печати, со своей парламентской фракцией. Правда, группа Маслова является партией без членов, без местных организаций, без влияния, без перспектив, гниющей в корню, разложенной группой. Но этот факт ни в коей мере не уменьшает полной ответственности оппозиции за всю социал-предательскую деятельность группы, которую оппозиция защищает. Оппозиция отвечает за буржуазную разлагающую работу, которую группа Урбанса ведет в рядах Германского пролетариата.

Союз Троцкого, Зиновьева с ренегатами Масловым, Рут Фишер приобретает особенно глубоко вредное для дела германского коммунизма значение, особенно сейчас, в тот момент когда Советскому Союзу угрожает опасность интервенции, опасность войны. Усиливающуюся сейчас деятельность ультра левой группы можно понять только в свете той особой своеобразной роли, которую играет германский империализм в подготовке ближайшей войны. Германская буржуазия, руководимая правительством буржуазного блока, занимает все более и более враждебную позицию по отношению к СССР, выступая на стороне английских консерваторов.

Военные настроения находят за последние месяца все большую почву в руководящих кругах Германии. Немецкие коммунисты не сомневаются в том, что германский империализм, уже сегодня, в принципе готов, безразлично в какой внешней форме, принимать участие в интервенции против СССР. Этим самым, Германия снова втягивается в центр международной политики. Германская буржуазия мобилизует все возможное для того, чтобы сломать сопротивление германского рабочего класса против растущейся опасности интервенции и войны, чтобы разрушить мощные симпатии к СССР, чтобы уничтожить влияние Коммунистической партии в Германии, загнать нашу партию в подполье. На службу этой подготовке к войне и усиливающейся реакции поставлена не только руководящая клика социал-демократии, но этому делу служит германской буржуазии -- антикоммунистическая, враждебная СССР, травля ультра левых. Поддержка ультра левых со стороны оппозиции далеко не случайна, она с неизбежной логикой следует всей политической линии оппозиции. В предстоящей войне против об'единенного империализма, имеющего несомненно техническое превосходство над СССР, СССР будет прежде всего опираться на непоколебимое доверие рабочих масс всех стран к революционному пролетарскому интернациональному социалистическому характеру единственной в мире Советской Республики.

Оппозиция отрицает революционный характер советской власти своим утверждением относительно перехода к «термидору», т.-е. реакции.

Оппозиция отрицает пролетарский характер советской власти, выставляя обвинения в «кулацком перерождении» и антирабочей «политике».

Оппозиция отрицает международный характер советской власти тем, что обозначает режим, как «режим национально-консервативной ограниченности».

Оппозиция отрицает социалистический характер Советской власти, своей борьбой против ленинского учения о строительстве социализма в одной стране, единственной стране, где рабочий класс завоевал власть.

Блок с ультралевыми агентами западноевропейской буржуазии, есть следствие не ленинских взглядов в основных вопросах. Вся деятельность вождей оппозиции, включая всестороннюю политическую организационную поддержку исключенных ренегатов Германии, служит не только разложению тыла СССР, но ослаблению сил международного пролетариата. Политика оппозиции направлена не только к подрыву обороноспособности СССР, но она означает продолжение систематического саботажа величайшей задачи, поставленные Лениным перед западно-европейскими коммунистами в случае войны, именно задачи «Превращения империалистической войны в войну гражданскую и установление пролетарской диктатуры». Политика оппозиции на этом пути, точно также как политика ультралевых, об'ективно сращивается с международным меньшевизмом вторым интернационалом. Оппозиция все в большей и большей мере об'ективно играет роль арсенала вооружающего и организующего наших врагов, снабжающего их против СССР новой амуницией.

На последнем пленуме ИККИ, наша партия уже указала абсолютную невыносимость такого положения. Немецкие коммунисты ожидают от теперешнего об'единенного пленума ЦК и ЦКК, что решительными мерами он положит конец этим антипролетарским, антикоммунистическим веяниям оппозиционных вождей. В огне многолетних революционных битв, под ударами гражданской войны, капиталистического террора, худшего социал-предательства, коммунистические рабочие Германии собрали достаточно опыта чтобы разбить кучу мелкобуржуазных перебежщиков, с презрением отвергая их обманчивые «левые» фразы. Наша партия стоит перед рядом тяжелейших испытаний, величайшей пробы сил. В напряженной работе она готовится к серьезнейшей, в истории борьбы, к борьбе за защиту отечества трудящихся -- СССР, против мирового империализма. В этот момент Коммунистическая Партия Германии питает твердое, как никогда доверие, к руководящей братской партии ВКП, ее большевистскому ЦК.

Да здравствует победоносная защита СССР.

Да здравствует ВКП самая интернациональная, самая революционная пролетарская партия мира.

Москва, 5 августа 1927 г.

По поручению ЦК Компартии Германии делегация КПГ: Гуго Эберлин, Гейнц, Нейман.

К вопросу о сохранении пушного зверя (По поводу статьи тов. Голованова в №60 (503)

По выдвинутому т. Головановым вопросу о путях сохранения пушного зверя, придется поговорить еще много, т.к. на этот счет существует масса различных мнений. Одним из путей, выдвинутых тов. Головановым, является сокращение сроков охоты. Именно в этой части и имеются самые разнообразные мнения.

Охотники вопрос о сроках охоты связывают с периодом существования в том или ином районе охоты. Так, напр. в одних местностях охота производится с осени еще до снега, как говорят «по голу» на лошадях с собаками, а в других местностях, как например в окрестностях Петропавловска и по западному побережью (за исключением немногих мест) главным образом с половины зимы, т.е. последние два месяца охотничьего сезона: январь и февраль.

Охота на лошадях за соболем более легкая чем на собаках. Здесь охотник, имея две лошади и штук 5 охотничьих собак может очень легко и скоро набить много соболей. Производится эта охота таким путем: охотник выезжает в тайгу и распускает собак, а сам следует за ними. Собака загоняет зверя на дерево и поднимает лай. «Охотник идет на лай и пристреливает соболя.

Зимой же охоту производят по снегу, так сказать, исподволь. Наставят несколько капканов и уезжают домой. Так капканы стоят несколько недель. Попавшегося соболя с'едают хищные звери и птицы и охотник уж приходит забирать крохи.

В других же местностях, где этого сделать нельзя, охотники ждут большого снега, который способствует охоте и тогда уже соболя убивают «переногой», т.е. гоняя по следу с собакой и сеткой. Отчасти ловят и капканами. Вот в этих то местностях охота и производится главным образом в последние два месяца охотничьего сезона. Вся чаща (кедровник и ольховник) и камни бывают завалены снегом и соболь идет большей частью по березняку, где на день заходит в дупло (по местному выражению в «запуск»). Охотник подходит по следу и после долгой обработки запуска «выдымляет» или выгоняет соболя палкой. Соболь испуганный выскакивает и бросается в сетку и его давит собака или убивает охотник. Но бывают случаи, что соболь убегает или же не выходит из запуска. Этот способ охоты гораздо труднее, чем способ осенней охоты на лошадях.

Дальше тов. Голованов пишет, со слов охотника, что будто бы в феврале месяце, как начинается «течка» -- гонка, соболь лучше идет в капкан на наживу и бегает «почем зря». Многие охотники это опровергают и говорят, что соболь и осенью также идет на прикормку как и весной, в феврале. Некоторые объясняют это тем, что с осени, пока мало снега, соболь питается разными плодами, как напр., кедровыми шишками, ягодами и др. плодами, также мышами и рыбой, которая водится еще осенью в ключах. Но когда занесет это все снегом, ему в силу необходимости приходится искать всякую пищу, которую только можно будет есть и он тогда голодный бесстрастно идет и к наживе и тут попадает в капкан. Но ничуть это не зависит от так называемой «течки» (гонки). Действительно, он бегает «почем зря», но начинает он так бегать в марте и апреле, в феврале же месяце этой смелости у соболя не замечается, хотя течка и начинается в последней половине февраля.

Таким образом, можно ли сократить сроки? Это было бы действительно хорошо, если бы по всему округу были одинаковые условия охоты. Но здесь как раз не так. Если закрыть охоту дней на 15 весной, то те охотники, которые живут в районах где главная охота производится в последние два месяца, запротестуют, а если это же самое сделать осенью, т.е. открыть охоту на 15 дней позже, то те охотники, которые живут в тех районах где охота производится с осени, будут протестовать.

Но как же быть, сохранить соболя надо. Какие же другие меры можно принять? По моему мнению и мнению других товарищей охотников, надо установить норму убоя пушного зверя вообще, точно такую же, как установлена на рыбу. Этим соболя можно сохранить гораздо лучше, чем сокращением срока охоты.

Норму предлагаю не более 15 соболей, 30 лисиц и 5 выдр на семью в 5-6 человек. По ценам Госторга это составит 1800 рублей, что вполне будет достаточно для того, чтобы прокормить такую семью в течении года. Если же семья больше, то можно увеличить норму, из расчета на едоков, или же как нибудь по другому, по усмотрению органов власти. Но всетаки норму установить надо.

Верно, здесь будет хищничество, несознательный охотник, который еще не понял, что это наше общее хозяйство, будет стремиться убить как можно больше не считаясь с тем, что этим он приносит, как себе, так и всему хозяйству громадный вред. Но с этим можно бороться. Сами охотники должны друг друга удерживать от хищничества. Каждая промышленная шкурка должна штемпелеваться, а скупающие организации не должны принимать шкуры без штемпеля. Вот только таким путем мы можем удержать норму. В этом должны помогать каждый честный и сознательный охотник.

Не безинтересен еще один затронутый тов. Головановым в своей статье вопрос, это то, что может быть поедет на соболя всякого рода «служилая публика». Это, конечно, возможно. Однако это очень не желательно для крестьян-охотников, т.е. служащий, получая в среднем 150 рублей в месяц, вполне обеспечивает себя. А крестьянин живет в надежде только на охоту. И что же? Настанет срок охоты те и другие выедут охотиться. Служащие возьмут из лесов минимум 300 соболей и этим уменьшат естественный запас тайги и уменьшат заработок крестьянина-охотника. Сами же, возвратясь с охоты, займут опять старые места и будут опять работать по старому. На это Окрревком должен обратить внимание и предпринять меры, чтобы воспрепятствовать служилой публике поехать на соболя.

Тов. охотники, обдумайте этот вопрос и давайте свои мнения в нашу газету, чтобы можно было сделать ясный, полезный и правильный вывод.